【突發】美國國務院更新香港旅遊警示

美國總統特朗普早前就港版國安法宣佈對中國和香港的制裁措施，當中提及會調整香港旅遊警示。美國國務院昨日（2 日）就北京在香港實施國安法，更新香港旅游警示資訊，雖維持對香港的第 2 級「提高警覺」，但特別提醒美國公民有機會受到監視，及面對當局的任意執法。

美國國務院呼籲，在香港的美國人要留意社會騷亂、被監視的風險及維持法律和秩序以外的任意執法（Exercise increased caution in Hong Kong due to civil unrest, risk of surveillance, and arbitrary enforcement of laws other than for maintaining law and order），又提及北京將對香港強立國安法，根據港府的說法，法例針對分離或顛覆國家政權和恐怖主義的活動或組織，以及干預香港內部事務的外國或外來勢力，指在港旅遊或居住的美國公民可能會受到更高級別的監視，以及面對當局任意執法。

因應武漢肺炎疫情，美國國務院上一次在 2 月 20 日更新香港旅遊警示資訊，呼籲到當地旅遊的國民要避免與患者接觸及勤洗手等個人衛生事項。

Source: 立場

push

高招